\section{はじめに}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{0.5\zh}
\item 
  本演習では，
  Optunaを用いた実アプリケーションにおけるパラメータ最適化の例として，
  OpenFOAMの設定をパラメータとしたブラックボックス最適化を行う．
\item
  OpenFOAMのパラメータのブラックボックス最適化例
  \begin{itemize}
    \setlength\itemsep{0.5\zh}
  \item
    「ベイズ最適化手法を用いたメッシュモーフィングによる流路の最適化」\cite{qiita-TatsuyaKatayama-afbc6667ca66775d6937}
    \begin{itemize}
      \setlength\itemsep{0.5\zh}
    \item
      目的関数: 流路の入口圧力
    \item
      パラメータ: 流路の形状(制御点の座標)
    \end{itemize}
  \item 
    「パシュート（スケート）の二人目の空気抵抗が最も小さい条件を探索する」\cite{inabower-2019-04-04-224354}
    \begin{itemize}
      \setlength\itemsep{0.5\zh}
    \item
      目的関数: パシュート（スケート）の二人目の空気抵抗
    \item
      パラメータ: 移動する横幅，前の選手とのタイミングのズレ，前の選手との距離
    \end{itemize}
  \item
    「OpenFOAMソルバの実行時ベイズ最適化」\cite{Imano202012OpenCAE}
    \begin{itemize}
      \setlength\itemsep{0.5\zh}
    \item
      目的関数: 計算時間
    \item
      パラメータ: 線形ソルバ種類・前処理
    \end{itemize}
  \item
    「ベイズ最適化によるミルククラウン解析の高速化および高精度化」\cite{Imano202112OpenCAE}
    \begin{itemize}
      \setlength\itemsep{0.5\zh}
    \item
      目的関数: 実験値との誤差
    \item
      パラメータ: 解析条件，境界条件
    \item
      {\color{red} 今回の演習もこのタイプ}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}
